Metal撚入

有冇Metal撚介紹啲歌泥聽下
最近冇乜歌聽

A7X MIA
AA Not The American Average
lyrics好… 但music break勁好聽
唔好屌我core妹

我都鐘意A7X

我鐘意second heartbeat
重有TRIVIUM

最鐘意呢首

a7x unholy confession
同trivium首caustic are the ties that blind
都推薦

但最近既a7x…就不了

jimmy死左之後都唔太對路
無左以前陣味

Doom metal撚lm

你都share下

When nothing remains - I forgive you

Solitude aeturnus - mirror of sorrow

Evoken - Coveting Elysium

正野

post rock岩唔岩，我覺得呢D你會鐘意
Hurok - Aqua

LOVEFACE - Quiescent Turbulence

第二首幾正

Maniac

意有所至 而愛有所亡

歌庫分享 － AS I LAY DYING
The Sound Of Truth

Through Struggle

Parallels

Cauterize

歌庫分享 － TRIVIUM
new song
The Sin And The Sentence

Silence in the Snow 2015
Silence in the Snow

Blind Leading The Blind

Dead And Gone

Until The World Goes Cold

In Waves 2011
In Waves

Black

Watch The World Burn

Built To Fall

Vengeance Falls 2013
Brave This Storm

Strife

Through Blood And Dirt And Bone

Shogun 2008
Kirisute Gomen

Down From The Sky

Torn Between Scylla And Charybdis

Throes of Perdition

Ascendancy 2005
Rain

Like Light To The Flies

Gunshot To The Head of Trepidation

Pull Harder On The Strings Of Your Martyr

Dying In Your Arms

The Deceived

Suffocating Sight

ember to inferno 2003
ember to inferno

歌庫分享 big4
Metallica
Master Of Puppets

Enter Sandman

Sad But True

Fade to Black

Megadeth
Holy Wars

Symphony of Destruction

Tornado Of Souls

Slayer
Raining Blood

巴打有冇聽local嘢
逆流 deepinside 秋紅 都唔錯

the stage 好撚正呀

更係有
我鐘意招魂同本命
不過本命解散左

呢首都幾好啊
不過點都係項峰過左，以前最吸引

重有呢條友

呢條撚頭

佢做咩事

泥你老母

Trivium岩岩出多隻新歌
The Heart From Your Hate

有冇thrash 撚

留名學野

the stage都正 但最近唔知佢地做乜撚

話政治唔撚關我事 但佢啲歌全部屌政府
衰過dear jane

the stage 成隻碟都好正 第一次聽唔覺

最近整好多cover，歌既類型一定唔同以前嘅佢地啦，不過其實一隊band一定有樽頸位，只係個樽頸對每個人每一隊都唔同，可能對佢地黎講一直玩返都係舊底同一類嘅歌係停濟不前，所以佢地要發掘更多唔同風格嘅可能性。

我覺得佢地突破下都係一件好事。

lm
a7x fan

coe 裡面最中意就係 strength of the world
nightmare 就 save me

nightmare我會揀so far away同fiction
少啲人提及既我鍾意I won't see you tonight

今年終於再出碟啦

I won't see you tonight 個 part1 結他 solo完之後唱歌爆上去個段好撚正。

part 2 巴打有無聽過佢有段無畫面嘅 live ？ 聽完真係覺得 m shadow 好癲

我正係知佢叫人投票自己唔投票

都聽得出佢地係搵更新既方向或者想再上高峰，但始終都係未搵到個適合既

babymetal

後面無面班友真係勁到痴線
我鐘意高妹

多謝
但我唔會鍾意你㗎

ok thx

點解會冇啦啦入左break down

Pentera - cemetery gates

唔明

肥宅係邊到都會收到好人卡，唔緊要啦習慣啦

m shadow 好鐘意Pentera同Iron Maiden
我都係因為佢講我先走去聽
我鐘意Walk同 5 Minutes Alone

Gojira

歌庫分享 － Avenged Sevenfold
Hail to the King 2013
Hail to the King

Shepherd Of Fire

Doing Time

This Means War 勁似M記Sad but true

Heretic

Nightmare 2010
Nightmare

Welcome to the Family

Danger Line

Buried Alive

So Far Away

Avenged Sevenfold
Critical Acclaim

Almost Easy

Scream

Afterlife

Gunslinger

Lost

A Little Piece Of Heaven
香港場Show 一入intro差D喊

Dear God

City of Evil
Beast and the Harlot

Burn It Down

Bat Country

Seize the Day

Betrayed

MIA

Waking the Fallen
Unholy Confessions

Chapter Four

Second Heartbeat

Call Of Duty BLACK OP2 II
Carry On

Crossroads

Not Ready

聽下先，有無推介

而家Brooks 好撚夾喎
the stage直情成隻碟都係brooks 半carry
btw the stage隻碟要煲多幾次先開始有味
而家d cover 就當佢地玩下算啦

flying whales
stranded

flying whale

新野Progressive

可唔可推介多d progressive?
Thx

tesseract

呢D係咪叫做jane野

係djent

有冇人聽devin townsend

咩style都carry到

fucking hostileeeeeeeee
one two three four

nocturnal bloodlust

唔係好djent姐
不過style呢家野好難細分
特別係新野

Progressive神枱band Dream Theater

dear jane

X - Blue blood
X - X
X - Silent Jealousy

Stratovarius 啲歌都幾唔錯

我都仲係聽緊呢炸
有邊啲 近年 新band必聽既

近年…parkway drive

Bring Me the Horizon, Born of Osiris, Asking Alexandria, Periphery
While She Sleeps 我幾鐘意

歌庫分享 － Bullet for My Valentine
佢地就快出新碟，希望唔好再變bullet the horizon
Venom 2015
Venom

No Way Out

Raising Hell

Temper Temper 2013
POW

Fever 2010
Begging For Mercy

Breaking Out, Breaking Down

Your Betrayal

alone

Scream Aim Fire 2008
Waking the Demon

The Poison 2005
Tears don't fall

Hit The Floor

venom隻碟係唔錯嘅

我都覺，佢地自己都話最鐘意

lm學野

最鍾意poison

歌庫分享 － Arch Enemy
Will to Power 2017 9月
The World Is Yours 14/7

The Eagle Flies Alone 25/8

War Eternal 2014
War Eternal

As the Pages Burn

No More Regrets

You Will Know My Name

Time Is Black

Rise of the Tyrant 2007
The Day You Died

Doomsday Machine 2005
Nemesis

Anthems of Rebellion 2003
Dead Eyes See No Future

Wages of Sin 2001
Burning Angel

Ravenous

Black Earth 1996
Bury Me an Angel

金毛靚啲，但我都係鐘意藍毛毛
藍毛毛重好似係top10既 vocal
core都有key就知有幾勁

點分core唔core

你聽下Metallica，佢頂盡都係screaming，唔洗"練"都做到

trivium呢隻要開發聲帶某個位泥叫，要"練"先做到

core重有分吸氣同呼氣，隻聲會有分別
如果隻聲要再death，再heavy啲，就要再開發聲帶再深啲既位置
lamb of god

絕對唔係9叫
絕對唔係9叫
絕對唔係9叫

會傷聲帶

利申 識少少扮代表，其他巴打補充下

咁呢三條邊個係core

Evocation 招魂
香港core野，招魂都應該係數一數二
把啊婆聲完全唔知點做
長生不死

天靈靈地靈靈

得Metallica唔係

如果要去介定個隊野既類形
Metallica 就係metal啦，冇core

A7X 都係啦，冇core，hard rock~metal

Trivium core+metal metal core

lamb of god，有core，結他底都係metal 所以就係metal core~death metal

Arch Enemy 好似係melodic death metal
結他用左好多melodic野落metal到，主音成首歌都用core就叫做death metal

呢個係我去分既方法，但其實好難好仔細

有啲人話係聽breakdown

Any Given Day

Trivium
Trivium最正一定係呢首將軍

Korn

有啲人話要聽內容添
metal就乜都係死死死死死
death metal就要分屍，殺耶穌....
亦有人會睇佢地band個字點寫
好多方法既

第一隊第一次見聽下先
Korn我鐘意Hater

iron maiden --- hallowed be thy name

iron maiden --- the tropper

隔離post好似冇人應咁

a7x早期都係玩core

breakdown就通常core野

應該有maiden

係

所以早期個啲就係metal core

係咪有隊全女班，知唔知個隊咩泥

Metal係少人聽啲既

全女班好似係cover佢地，唔知有無記錯，剩係記得對奶大過頭

屌佢老母消費政治嘅垃圾

parkway drive

反而我覺得Angela霸氣好多，唔係話Alissa唔好，只係宜家攪到AE好似冇咗個種反叛感

我覺得佢地每轉一個vocal，整體風格都會轉左，我鐘意藍毛毛加入之後，我覺得之前反而未做到呢家獨有個陣味
不過佢把聲唔夠金毛把聲惡同霸氣係真

我比較中意angela多d,夠霸氣

各有各好
好似早期係男人唱
個時未聽，有冇人介紹下

melodic death點解好似冇乜人識欣賞dark tranquility?

歌庫分享 － Helloween
Helloween 我好鐘意，但有好多歌都未聽真，重揾更一啲錄得好既板本泥聽，因為好多舊MV都錄得唔係幾好

Power

Forever And One

A Tale That Wasn't Right

Future World

dr stein

I Want Out

Keeper of the Seven Keys

The King For A 1000 Years

Eagle Fly Free

Hell Was Made In Heaven

The Invisible Man

我最鍾意佢地Father of Melodic Death

聽下先

最中意聽佢早期出既歌

揾到呢2首暫時最鐘意
Cathode Ray Sunshine

Lost to Apathy

認同，唱nemesis 個陣好正
藍毛係The agonist 個陣正啲

呢隊好鐘意添，
Forward Momentum , Atoma , White Noise /Black Silence , The Pitiless , The Treason Wall , Monochromatic Stains , The Wonders at Your Feet都好正

各位巴絲係點搵到呢d band 架

youtube

Spotify

Folk metal 有冇人鐘意
德國有隊equilibrium 都幾正

youtube,重有連登

放幾首上泥聽下

求多D folk metal

之前連登有人推介哩隊好正

equilibrium

tool

black death 呢隻百聽不厭

呢隊都唔錯，瑞士野 民族味濃D

見大家先頭講起藍毛，呢兩首必聽，清聲同screamo混合

仲有Amon Amarth，瑞典野，我第一隊接觸ge melodic death，啲歌詞係講北歐神話

第一次聽呢種，好過癮
點為只Folk Metal，同Power Metal好似

Folk metal應該係加入民族特色樂器，你聽聽前奏
純粹個人見解
比多首例子

Amon Amarth我都有聽，好正
不過係有啲中二病

北歐主流音樂係metal
講神話，冇咩野嘅

Monuments
Novelists

opeth咁耐都冇人貼

新歌就不了

等你泥麻
我都有聽幾首，J到出哂水

nightwish 哩首都係folk 真係好正

Nightwish聽耐左唔襟聽，D編首差唔多

我都覺
CS1.6個首我最鐘意

閃靈都有啲中樂野應該都係Folk

"Folk metal is a fusion genre of heavy metal music and traditional folk music that developed in Europe during the 1990s. It is characterised by the widespread use of folk instruments and, to a lesser extent, traditional singing styles"
真係好難定義，wiki咁講
編曲係似melodic death但加folk 野
閃靈個感覺都似

柒頭皮巴你聽開core野？

有冇多啲介紹

鐘意Metalcore
Djant個啲就唔係好識聽

Core野最鐘意Trivium，因為Matt Heafy把聲好正
重有As I Lay Dying
不過前幾頁講過，講下啲未有人講既
Killswitch Engage 好似佢地係頭幾隊玩Core野
Holy Diver
呢首佢地cover Dio，但我反而鐘意呢個，可能因為有Core

In Due Time

My Last Serenade 呢首經典

Children Of Bodom
Downfall

Hate Me!

needled 24/7

Lamb of God 佢地玩左好多年，早幾年先紅
512 呢首講主音出Show錯手殺左人比人拉
呢個512唔知係佢個身定個倉Number

Ghost Walking

Walk With me in Hell
細個番學成日聽

Redneck 呢首MV好抵死

Laid to Rest

Periphery 佢地好似係第一個玩Jant聲，dream theater好睇好佢地
Marigold

The Bad Thing

Scarlet

Alpha

第一個玩djent就梗係meshugga啦

progressive撚聽下haken

呢幾隊新Band，直得留意
While She Sleeps
You Are We

Silence Speaks

Steal The Sun 新歌

Architects
Gravedigger

Naysayer

The Amity Affliction
Death's Hand

Pittsburgh

Memphis May Fire 呢隊好jant
No Ordinary Love

Crown The Empire
Machines

BORN OF OSIRIS
M∆CHINE

Hands Like Houses 呢隊有啲Pop
Perspectives

係咩，我一直以為係periphery先

HK Indie都有好多好好聽
Evocation HK 招魂
天靈靈地靈靈

長生不死

SEESAW
圈

逆流 NiLiu
兄弟

落花

Maniac
意有所至 而愛有所亡

一三 One Three

Instinct of Sight
過

Crawling

光影

鐵樹蘭 - 忘不了

Periphery第一個玩djent? 唔識咪鳩up

same
black metal太重口味個d我唔岩…

聽過下behemoth 但歴練唔夠，有冇巴打可以介紹多啲
仲有trash metal 即係咩，除左Metallica ，有冇好介紹

唔係自己唔投，係叫人投票，但自己未登記做選民

作為一個metal撚
本身覺得樓主開po比rock/metal友討論下係好事
但睇到佢話"Arch Enemy主音成首歌都用core就叫做death metal"真係笑死
樓主搞清楚咩叫metalcore 咩叫death metal先
上網google大把資料睇
上面有巴打講左睇breakdown係岩既
重點係metalcore同death metal個vocal發聲完全唔同
death metal既吉他你會聽到大量好重既distortion
例子可以去聽下Cannibal Corpse
利申：兩種都有聽 無話對core反感

巴打你想聽咩先
thrash metal兩個字 快同重
講thrash就一定要聽我隊愛band Slayer
煲下最經典果隻reign in blood先
其實4巨頭點都要聽下
另外Exodus超高質又係必聽
推介第一隻碟bonded by blood

E隻Folk 得黎 Doom Doom 地幾正
BTW 求Folk 野推薦

試下兩隊芬蘭野
Ensiferum - 好多歌都正 eg. Victory Song, From Afar
Wintersun - 第一隻碟Wintersun

Black 同trash 都試下聽下，兩種都好少接觸

Ensiferum 正

我反而最鍾意Projector, Damaged Done同Fiction呢三隻碟
仲有佢地上之黎個時玩得好撚柒好，佢地係繼Alcest同Ne Obliviscaris之後我係香港睇過玩得最好嘅band

都係要俾錢買啦
我覺得佢地呢種態度好難得，鍾意玩咩就玩咩，唔撚理啲人屌佢地咩

樓上有人話聽Djent，新野黎講咁多隊我都係覺得TesseracT玩得最好，氣氛各樣都好好，雖然個Vocal係有啲Gay，但我又唔會好抗拒，起碼佢同音樂夾
相反Periphery個歌佬真係好撚難聽上次佢地黎個時幾撚慶幸個歌佬冇出黎

BTW Lifelover同Psychonaut 4有冇同好
仲有Deathspell Omega

Black metal既話推薦你聽Mayhem
個人最like隻debut Deathcrush 最殘暴
第二隻碟就最經典 玩多左氣氛 eg. Freezing Moon
Darkthrone都正 聽Transilvanian Hunger打前果幾隻

Periphery 越黎越pop 冇咁正

以前高登嘅人share 好正

我覺得periphery 個vocal gay d

錯，Periphery個歌佬係GAY撚到仆街

挪威八九十年代嗰堆black metal真係幾正

反而我鍾意新派黑金

正還正 我都係耐唔耐先聽下 當甜品咁
始終我鍾意Thrash果種會令人mosh爆既feel

巴打今年有冇睇兩隊m

屌，三味線

講起呢樣簡直傷心事 miss晒
Metallica還好 本身唔係太迷
最dum心口係miss左Megadeth
勁爆想睇一次live既Holy Wars

個個貼鬼佬野
我貼架仔野

下面呢條唔係原本個MV, 原本嗰個已del

除了JROCK, 其他的都是垃圾

有冇巴絲有聽Nightwish？小弟以前有聽

改版嘅phantom of opera
不過聽耐左會覺首首編曲一樣

Emerald sword

JPOP係好聽
但Metal黎講，架仔硬係差少少

我鍾意Power Metal/Symphonic Power Metal. 唔可以唔提Rhapsody

Rhapsody - Legendary Tales

Rhapsody - Symphony of Enchanted Lands

Rhapsody - Dawn of Victory

Rhapsody - Rain of a Thousand Flames

Rhapsody - Power Of The Dragonflame

史詩式屠龍故事

仲有又係義大利Thy Majestie，鍾意寫歷史故事

Thy Majestie - Jeanne D' Arc
聖女貞德

Thy Majestie - Hastings 1066
黑斯廷斯戰役

來自巴西的 Angra 主打神魔奇幻

Angra - Temple of Shadows

Angra - Rebirth

Angra - Angels Cry

近年最愛之一 Mastodon

Mastodon - Emperor of Sand

Mastodon - Blood Mountain

Mastodon - Crack the Skye

再黎 德國Blind Guardian

Blind Guardian - Nightfall in Middle-earth
Middle-Earth! 無錯! 就係講魔戒的中土世界

Symphony X - V: The New Mythology Suite

Symphony X - The Odyssey

Symphony X - Paradise Lost

兩場都好正
metallica 人多，全世界一齊seek & destroy 好撚正
megadeth 就好少人 但啲人就mosh得勁啲，現場聽到tornado of souls 真係扯晒，個solo世界第一
holy wars 就唔洗講，未唱個時已經有人keep住叫holy wars，一入intro個吓就mosh

mastodon 新果個ablum 幾好j

有咩咁差？

J仔同鬼佬band仔一定嗌交收場
利申J仔

請教下啫
小弟乜都唔識

呢隊幾好

slipknot

期待Ne Obli 個新album

又唔洗鬧交嘅，純粹分享我個人睇法
我自己覺得screamo用日文係唔夠power, 可能語言發音上問題，加上架仔啲編曲多數比較華麗豐富，比較melodic , 冇個一種好硬嘅感覺
不過我都才疏學淺, 巴打可以分享多啲
利申，我都聽開J野

就咁聽你講都覺得正
Metallica預左多人 香港人熟悉佢地多d
怒叫master! master!應該好正
希望Magadeth會再黎 到時射波都去

Angra power metal大band
最鍾意carry on
難唱到癲

因為Metallica S&M，我知道管弦樂同Metal 可以咁夾，後來發現歐洲好多Power Metal 加入好多古典樂元素，題材唔只係控訴、性，Metal都咁有文化，歷史、哲理、講故事，好撚正

北歐個堆好多講神話
不過metal都只係一種音樂風格，點樣演繹都有好多方法
最重要睇band嘅功力同演繹方式

D鬼佬當高崎晃神咁拜

而家有syu

尋同好

Brendan都走咗

Syu 手野係真係勁
有排成日聽galneryus ， 首destiny

你咁講
我聽開嗰啲J野又真係多數係咁
可能佢地鍾意行美形路線
比較硬而出名啲既有隊叫Her Name In Blood
不過我冇聽開

成日係街到聽到好想mosh

兩次live都miss左

雙修啦巴打，唔洗聽死J 野

有機會黎嘅佢地都ok香港班fans

不嬲都雙修

好靜

介紹下呢隊Alestorm 英國Band，題材係海盜

Alestorm-Captain Morgan's Revenge

Alestorm-Black Sails At Midnight

追post 見有巴打講Folk Metal，介紹下呢隊Empyrium，早期有兩隻碟Doom + Folk Metal，後期轉現Neofolk

Empyrium - Songs of Moors & Misty Fields

民謠Metal, 芬蘭的Korpiklaani

KORPIKLAANI - Metsamies

KORPIKLAANI - Rauta

Korpiklaani - Tales Along This Road

Lm

酒band
好多歌都係飲酒，維京人啲豪氣

真係好撚鐘意藍毛
金毛唱live真係一流
藍毛加入之後成對band風格華麗左

我覺得係藍毛一手推The agoinst 成為core神band

Galneryus
日本power/neoclassical metal

鍾意佢係agonist 果陣多dddddd

都岩，不過去左arch enemy 之後冇左清腔
而家the agonist個Vicky 唔好聽

有一首好似改編自柴可夫斯基

Angel of salvation

聽講Will to power 隻碟會有清腔
Kamelot首Liar Liar 藍毛清腔個段真係
The agoinst 換左主唱之後冇再聽
藍毛同the agoinst個單花生有冇巴打有懶人包？

其實發生左咩事？

好似話藍毛並唔係自願退團 係被踢走

有新歌